---
slug: producto/sca/
title: SCA
description: En Fluid Attacks realizamos análisis de composición de software (SCA) para identificar debilidades de seguridad relacionadas con componentes de terceros o de código abierto.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, SCA, Composicion, Analisis, Seguridad, Pruebas, Hacking Etico
banner: sca-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634644/airs/product/cover-sca_rbdocd.webp
definition: El análisis de composición de *software* (SCA) de Fluid Attacks reduce los riesgos de ciberseguridad relacionados con componentes de código abierto o de terceros, que son muy usados hoy en día por los equipos de desarrollo. Los escaneos SCA generan y entregan reportes de inventario de todos los componentes directos e indirectos de código abierto utilizados por tu *software* analizado. También proporcionan información sobre las licencias de los componentes, las versiones y las vulnerabilidades de seguridad presentes. Mediante un SCA que combina trabajo automático y manual, estamos siempre preparados para detectar nuevas vulnerabilidades; no dependemos exclusivamente de lo que se conoce y está disponible en la base de datos NVD (National Vulnerability Database) para vulnerabilidades de código abierto. Además, nuestro equipo de *pentesters* que trabaja con la técnica SCA no tiene ningún problema en abordar casi cualquier lenguaje de codificación utilizado en tu compañía para el desarrollo de aplicaciones.
---
´
<div class="sect2">

### Descubre tu código abierto

El uso de componentes de código abierto
en proyectos de *software* está aumentando actualmente.
Ser consciente de cuáles de esos componentes
se están utilizando en tus aplicaciones,
lo actualizados que están y qué fallas de seguridad
contienen puede ser muy útil para evitar futuras filtraciones y ataques.

</div>

<div class="sect2">

### Velocidad de DevOps inalterada

El SCA de Fluid Attacks puede ser fácilmente incorporado
a tus *pipelines* de CI/CD en cualquier punto de tu SDLC
para entregar de forma rápida y continua información
de utilidad a tus desarrolladores,
incluyendo ubicaciones específicas de vulnerabilidades,
sin afectar la velocidad DevOps de tu empresa.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas exhaustivas

La técnica SCA puede complementarse
con otras técnicas utilizadas en Fluid Attacks,
como DAST, SAST, RE, SCR y *pentesting* manual,
para constituir pruebas exhaustivas de seguridad de las aplicaciones.
De este modo,
garantizamos tasas mínimas de falsos positivos
y falsos negativos en las evaluaciones de tu *software*.

</div>
